{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042578",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000906",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "갑사 석조 보살 입상(甲寺 石造 菩薩 立像)"
    },
    "text": "忠清南道公州市鶏龍面中長里甲寺に位置する菩薩像は1.25mで高いと知られている。 この菩薩像は1976年に忠清南道有形文化財に指定されたが、本来は大雄殿の裏側の水晶峰の中腹にあったが、1920年代に甲寺境内のチンヘダンに移されたものだ。 黄岡岩で作られたこの菩薩像は、首の部分が切断された後に復元され、現在の姿を整えている。 顔は女性的な柔らかさが目立ち、頭の後ろには円形の頭光がある。 髪の毛の一部が肩に流れ落ち、顔面は魔滅が激しく細部確認が難しい。 セメントで補修された三角形の鼻と輪郭が薄い小さな唇が特徴だ。 菩薩像の首は亀裂が入った状態で両側には太いネックレスが補修した跡がある。 体躯は長方形で下に下がるほど広がる形を見せ、垂れ下がった肩と胴体の長いシルエットが穏やかですらりとした形を連想させる。 腰のくびれた表現は布衣の中で人体の屈曲を自然に見せてくれる。 下半身にはU字型の服のしわがつま先まで伸びるが、数列の垂直線で簡略に示されている。 右手は体の前で持ち上げており、左手は首の長い歩兵を握っている。 足は別の台座に彫刻されて見えないものと推測される。 この菩薩像は百済の仏像様式から影響を受けた新羅末期以降、高麗初期の彫刻技法と形式的な特徴を示すものと考えられる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この菩薩像はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "この菩薩像は1.25mの高さです。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像は何年に忠清南道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この菩薩像は1976年に忠清南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "菩薩像は最初はどこに位置していましたか？",
            "answer": "菩薩像は最初は大雄殿の裏側の水晶峰の中腹に位置していました。"
        },
        {
            "question": "菩薩像はなぜ甲寺境内のチンヘダンに移されましたか？",
            "answer": "菩薩像は1920年代に甲寺境内のチンヘダンに移されました。"
        },
        {
            "question": "菩薩像は何で作られていますか？",
            "answer": "菩薩像は黄岡岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "菩薩像の顔は女性的な柔らかさが目立ち、頭の後ろには円形の頭光があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の鼻と唇の特徴は何ですか？",
            "answer": "菩薩像の鼻はセメントで補修された三角形の形状であり、唇は薄く小さいです。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の首には何がありますか？",
            "answer": "菩薩像の首には亀裂が入った状態で両側に太いネックレスの補修痕があります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の体躯の特徴は何ですか？",
            "answer": "菩薩像の体躯は下に下がるほど広がり、垂れ下がった肩と胴体の長いシルエットが穏やかさを連想させます。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の手のポーズはどうなっていますか？",
            "answer": "菩薩像の右手は体の前で持ち上げており、左手は首の長い歩兵を握っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 367
    }
}